中學生有案底將來出社會有咩影響

本人中六DSE雞一名

有一次夢見比狗咬

有機會流案低

讀Band 3中學成績差

覺得自己會有案底之後如果自己連學歷都冇真係會玩完

點算

想有定心理準備

冇事既 加油樓主

民間應該會籌備工作畀如果唔好彩有案底既手足

非法集結呢啲好難鋤得入

你如果唔係今年就考，你畀心機去刨書其實就夠分入U甚至係你自己揀科入

無論點都要增值自己
智識係跟你一世
有機會出國 英文好重要
唔好放棄手足

非法集結係諗唔到點入你亂黎既罪名
唔撚洗驚 好難入 努力考入大學叻過班狗仲好
有咩學業需要一定有手足幫手

當然你要搵定律師先，星火又好612又好，之後你自己做到嘅嘢真係唔多，畀心機讀書先，依家分分鐘會變成長期抗爭，入U反而唔會畀份工綁手綁腳多咗自由時間，對自己都有好處

我諗我地第日可以成立黃色基金

非法集結，未必告得入
DSE黎講，如果你肯既，而家開始溫，要入u唔係難事。
當然明白呢個時勢未必有心情溫書，但想俾你知一樣野
有心唔怕遲
即使唔係，知識都係跟你一世，增值自己都係必要既。

好多工作唔會理你有無案底，你有能力好多工作都會請你，所以唔洗擔心

我嘅案情有啲複雜 依家只係暫時落拘捕嗰個罪名 可能會改控或者加控

幾歲，未到18有警司警戒頂一頂

學一門技能，例如煮野食、電工等等

抵死

好過你呢啲冇良知嘅人

告唔入㗎 溫dse啦 ， 上多啲youtube睇絕技分析 入u無難度

想打「即使唔係以入u做目標」
加油，我自己都係過來人，考dse唔讀書，用多一年時間自己retake入返u

其實反而係有學歷果班先驚留案底喎
好多做專業人士嗰啲留咗案底就冇得做
相反， 如果學歷低，份工多數重視技術
呢啲工有冇案底冇乜所謂

唔係安慰你
但你呢代同我呢代人 呢D案底真係可以唔理
係唔打得政府工/親政府大公司咁解 唔好諗咁多 努力讀書

讀好啲英文出去做難民又好乜撚都好至少溝通得到都多條生路

淨係拉你非法集結？
咁嘅話好少會起訴
大前題係你落口供要無野講，手機無解鎖

我有同學有學歷告暴動
冇得做nurse

又係喎 坐得越高 達得越痛

搵食最緊要有一技之長
影響大唔大就睇你想做咩行業

但我想講， 班狗既不停濫捕， 係自己削弱緊案底既影響
當有好多人為良知而有案底既時候， 我相信僱主都識得分

睇你入咩罪
影唔影響誠信同你份專業有冇關係
捱得既都有啲倉 電工個類會請
但酒店就唔洗考慮 以我所知一定唔會請

我真係算好彩

放鬆啲，冷靜落黎然後下個月去踢保

有底既或者破產 搵工麻煩啲
有啲大公司唔會采你

一般公司會睇吓你咩事先
同你職位有冇衝突

打個比喻
好似你穿櫃底 想做會計就一定冇可能

如果冇既 或者細單野
一般都冇咩野

搵錢，搵機會去外國讀書，抗爭罪行係西方民主國家係冇問題。

同時，我地贏咗，你就冇事。加油！

總之讀多啲書，講真大把黃公司請。

唔知將來會點，但兒家唔洗諗到咁大件事先

啲字好難睇

唔好做專業嘢，睇下遇唔遇到黃色公司

希望真係可以贏 甚至係暴動 縱火嘅手足

場波未踼完都未知勝負。
照讀書唔好放棄，串爆垃圾支共。

我同學係俾自己校長交俾狗

唔好忘記有一班活系水深火熱既手足 手足唔係condom！！！

香港十個有一個人有案底，有d可能係好小事，只係揸車有意外，做生意有d灰色，衝動打左次交
你平時唔覺只係冇人會特登講
係有d牌照考唔到，同移民
大公司都會請，好多工種根本唔care，填表問咁你寫錯有幾多真係會去狗屋查先？
講到好嚴重原意係誇大嚇你地守法，好多人又跟住講
唔洗咁擔心，唔係世界末日

放心
有好多三張既手足過幾拿會陸續成為各大機構管理層
到時一定請義士

而家暫時呢幾年會係：大學生？不了
過幾年：暴動罪？原來係義士，呢邊請
我地會用幾年時間，踢走哂上面果班藍屍

你仲有時間 努力啲追一追 最小都考個I大
唔好入毅進就得了

有無律師跟進？同無律師下落左口供？
辛苦手足

無事嘅手足，你有能力就乜都做到！
唔好灰心同繼續讀書，加油！

好多大公司一定唔會請

你係咪on9? 呢個世界有幾多個天才，冇學歷有案底，香港可以唔使玩，係咪未返過工唔知道有個程序叫「背景審查」？定係你返開無學歷工作去呃小朋友？

老老實實，我respect 中學生去抗爭，但留左案底承受代價係你自己，網絡上嘅人頂多安慰你幾句，冇人會幫你，搵唔到工累父母。所以去前線我覺得你唔抵。

唔駛太擔心

當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

如案底已喪失時效，該罪犯等同沒有被定罪一樣，因此，如他在求職時被僱主或其他人詢問有無犯過刑事罪，他可立即回答：「無」。該人不得因為沒有披露其案底而被解僱。

但案底喪失時效之安排亦有例外情況。舉例，此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，上述安排亦不適用（詳情可參閱《罪犯自新條例》第3條及第4條）。此外，如有關罪犯準備移民而向警方申請無犯罪紀錄証明書（俗稱「良民証」），警方仍會在這文件上列出有關案底，但會註明此案底在香港法律下已喪失時效。

搵左星火未
依d 好易打得甩
遲下踢保啦 無事嫁
利申 過來人

渣的士都搵到30k 大把出路 有案底都可以讀大學
唔好灰

我同事都係
唉

有咩影響？寫落cv 我係老細即請

比心機
最起碼讀夠分 讀asso/hd/ive
乜都好 叫做有機會上番大學
最好唔好中六就出嚟做野 好蝕

冇野講就ok

唔好意思我自己開公司既

做地盤 渣gogovan又一條好漢 驚閪

唔使太擔心
1.好多工唔睇
2. 有黃色圏

正解

政治因素案底
如果唔係大公司真係無乜人care

應該唔係條條罪有得警司警戒

另外想問警司警戒過左係咪完全冇記錄？影唔影響拎良民證

blocked

黃老細見到非法集結/暴動呢d案底隨時有分加

巴打
加油，努力讀好啲書，增值吓自己
對將來一定會有幫肋
同埋一定唔會告得入，放心

呢次多左好多有政治案底既人，擔心既唔係案底，而係請/in 你果個係黃定藍，如果黃色經濟圈抬展得到黎搞，就唔駛太擔心無人請，不過傳統上專業工種當然難搞好多

睇下咩公司啦，細公司理得你有冇案底

有咩興趣？讀ive學番門手藝？

屌你老母 blocked

咁我所以咪話你冇學歷咪可以創業囉，人地中學雞你推乜春「學歷無用論」？

Band3一樣入到U, DSE唔係睇天份，係睇付出。你有幾努力，就有幾多收穫,因為香港係行緊填鴨式教育

所以唔洗點讀
學手藝仲好
反正你都唔係讀書料
無謂浪費錢同時間
飲食又好 裝修又好 職安又好
事旦學一門 求生技能
無事既

入到asso已經好好

冇事既，唔駛擔心

冇影響
短期有黃色經濟圈
長期既有特赦

依家開始努力刨書
一定得

讀偽進 入學堂

白警浸透

黃色經濟圈會幫到你
我承諾我會盡我最大能力幫助你
希望各位手足都出一份力

我唔認為真係會影響你. 呢D罪名連美國都唔會承認. 你太誤會係以前果個法治社會. 呢D案底反而你可以當係一個honor, 證明你係一個有行動又愛香港的香港人.

講真, 我係老闆, 我會覺得你有heart, 係honorable. 如果我果行係靠大陸, 我頂多會加多句 "以後咪咁衝動啦, 要先顧好你自己"

相反, 政府工可能就唔駛諗....

終於有人講人話

我邊有推學歷無用論?
我係講緊有案底有能力怕咩無工作請，你有能力大公司都會請

屌
咪撚放棄啦
你都味放棄香港啦
有咩唔明咪上連登問下囉
除咗五毛
大把高人係度

唔係想打沉
但讀書其實好睇資質同根底
底差資質差日日讀20個鐘都冇用

我個人建議如果自問係呢類人
去學下啲手藝
裝修 廚房都唔差
再唔係短期內做下倉跟下車
放工再進修

屌你老味
將來我賺到錢開公司請你
驚閪

我覺得其實請人大部份係老細話事，佢藍你黃，就算冇案底都可以唔請你。
而且呢次案底係政治迫害，唔係壞人。 做番自己想做既先，堅持落去。

你的人生會更精彩

2:30

大把私人公司唔睇案底 定啦
以前我做d鬼佬公司都係 唔會理

有人尖東返工都比人告非法集結
可想而知有幾大機會告得入

全世界都睇到2019年黑警濫補濫暴。。。
明事理的公司都知係政治檢控

Sales都仲做到嘅

係我都好明白唔係人人適合讀書呢個道理 但係一個冇學歷冇才華又有案底嘅人 都唔知可以點

當比個動力自己讀好書啦 dse而家都仲未遲

我請你

呢個我都聽到笑咗 講埋呢啲嘢係真係柒嘅

小弟band3入U
有中文科問題可以講底 我可幫手補中文 唔洗見真人

我無學歷
自己去發掘
我乜都做過 廚房做過 酒店執房做過
OK都做過

有d工有案底唔會考慮你，eg：教師
但係有d工比較注重技術果d唔會話真係好大影響

即炒?定除牌

見住啲被黑警打到血流被面嘅手足 我真係忍唔到
好彩嘅係我父母都支持我

小事啦手足告唔入架啦
比心機考好DSE佢 叻過班狗

你都敢出黎發夢，點解仲要自我否定自己，我都係一個讀唔成書既人，最後靠自己一步一步努力達到目的，讀唔成書有讀唔成書既玩法

我連維修都做過 真係每個人唔同
你做做下搵到興趣一著左魔就會個人唔同哂
脫胎換骨咁

老實講 如果我將來有幸做到老闆 真係唔會介意請返有案底手足

努力讀書考入三大

你搵個律師先, 唔好太灰, D狗依家冇公信力, 官有機會唔信佢地

各位手足我地一定要嬴, 被捕手足唔係CONDOM

希望做到你員工啦

政治罪外資可能冇影響 移民都唔會睇

一般來說告唔入，冇證冇據屈你入罪

咁做咩

師兄臨危不亂仲可以咁幽默處之泰然
小弟肅然起敬
俾心機考dse
唔好俾控罪耽誤
練下語文
跟你一世架

blocked 五毛

做厨

深夜了

我認真答你，首先有無律師跟同陪你錄口供(答有無就得唔好講內情)，跟著非法集結呢?跟返最近黃之鋒佢地既上訴判決，涉及暴力就好大機會會坐，無就多數罰錢之類，當然樓主你係學生加就黎考試有機會緩刑等等，最後講影響，好睇你既刑期，如果當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，
所以如果真係入左，盡快考車牌/學廚/三行之類搵返一技旁身，好景果陣做隻DC狗都有近2萬收入的。

死去叫雞啦

其實而加你要讀書係唔難既事，點都博到番上大學！只要你有心想讀

去黃店有七折

樓主記住唔好幫人帶野過關呀

你未夠18其實唔會留案底
好似

DC9都唔差喎 可以做埋家長車

你講既係警司警誡
呢樣野大前題係要由班狗決定用唔用
並唔係法庭
雖然前後兩者都冇分別
但係你覺得班狗會唔會俾佢地

梗係知啦

你再大個啲就會知個拘捕唔等於入罪
拘捕同入罪係兩樣嚟
千其唔好攪錯

廚大把揾得多
肯鑽研煮得好有禮貌大把30k up
開餐廳發達都有大把

我見左律師佢都解釋得好清楚

無事架好多工唔睇學歷睇經驗同才能
就算讀書 香港唔會無方法讀返上u
目前香港缺人既工種多的是

[中學牛入]梁天琦的人生規劃

你個表情都話咗比我知唔係好嘢

第一樣嘢
書一定要照讀
冇就學一門手藝
增值自己好最重

第二樣嘢
唔好太擔心先
非法集結真係難鋤得入
搵定律師先先再諗

第三樣嘢
之後唔知自己之後點升學 點發展 唔知行情
唔好怕住!
呢度連登咩背景手足都有
盡情問 一定有手足幫到你 包括我
升學嘅野特別non jupas 我一定幫到你

巴打頂住 唔洗驚嫁 有咩需要一定會幫你

到時見工填個張form會問你有冇刑事案底

樓主如果溫數學嗰時唔明嘅話可以搵我問

香港只有幾個情況係懷疑犯須留紀錄的罪行之後無案底，一係警司警誡(即係警方放你一馬，通常係長者有老人痴呆唔小心拎左人野無俾錢小朋友打架偷野等等)，二係未滿10歲無刑事責任，三係不提證供起訴(通常係唔夠證據，叫你認案情唔駛認罪，通常要受行為，但唔會真係告你，但傾唔成可能會照告)，四係拉左無告，五係拉左告唔入。其他就算守行為社會服務令緩刑又或者罰錢都係有案底。

好

有冇咁理想？

唔會
不過其實好多工根本唔會睇你有冇案底
係紀律部隊之類既政府工先睇

之前做HR ，幫唔同公司做過背景審查reference check ，都係H字頭果間銀行同政府要check犯罪紀錄，大部份公司都係check你上一份工ge 資料，係離職定比人炒，last salary 呢d ，所以唔洗太驚

屌你老母

成立到經濟圈MAY BE ，唔得就一定無，就算係黃絲都要睇公司POLICY，唔通叫自己老闆專請黃唔做支那生意咩?

大公司好多叫你寫有無犯罪紀錄，NGO果D九成都會。

唔做政府工有冇案底都無所謂

老老豆豆有案底實有影響 特別專業人士
但我覺得呢次之後會冇咁緊
如果黃絲掌權後更加係

band3 影響應該唔大 如果你唔係入到U嘅話
利：絕對唔係歧視band 3/有案底
我識有朋友又係band 3 衰左傷人
但對之後工作無影響
因為始終唔係話做高尚職業 但多勞多得
搵錢仲多過好多band 1我嘅中同

喺私人市場打拼個名都好聽啲

師兄如果有心讀dse理科可以搵我補
唔收錢

我同你講
有塊金牌證明你嘅勇氣
有咩唔好

好多黃係大陸錢照搵左先，講心就No 喇, 有事緊係自己香港人行先，拎番佢d錢黎反抗佢

完全讀唔到書先搵得多錢
6月之前嘅連登你有無睇過？
日日吹奏地盤/廚房/運輸
哩啲辛苦工起碼都叫有得多勞多得
你u grad又點？比你讀個3 hon出嚟，一世寫字樓14k，女都溝唔到

人生已經玩完

唔係基金啦，直接比工作佢哋做啦
認真，我地係可以包攬一堆工作同埋training比班手足做

好多黃巴開始創業
我最大concern係佢地第時身居高位
上左岸，會被利益同化，會變藍

老老豆豆樓主上到大學都4年畢業之後既事，我相信到時8成係黃色經濟圈既人

政府工好處係除非你衰案底 如果唔係都幾難炒你
但發達就唔洗考慮

私人市場好撚殘酷 覺得你無價值就

同意入到大學緊要
如果樓主入唔到 依家f6
姐係隨時下年就開始搵工 就未必咁理想

咁衰

入到就最好 asso都可以頂兩年

所以黃色經濟圈真係要搞大佢，如果夠大，警謊家屬/藍絲唔請，衰過有案底，因為冇良知，遲早為利益出賣公司。

其實出面好多中小企都唔會需要申報案底
而且你係咁細個有，搵工你自己唔自爆，都唔會睇得出

利益當前真係話變就變 所以而家上咗岸仲出嚟發夢嘅 真係

冇事既，雖然案底會影響搵工或者移民，前者唔使太擔心，香港七成係黃絲，要搵工好易。後者，美國/英國等等都唔會因為政治迫害而留難你。當然不被捕係最好，如果留左，唔使太擔心，手足我撐你!

讀咩科 睇下幫唔幫到手

唔使擔心 而家照顧好自己先
大把黃店老闆請人

在心中

你邊行呀

首先希望樓主大步攬過無事。

比個現實你，大部份大公司都好介意有案底，尤其是同中國合作既見到呢d會避忌，除非係一d需要創意或非常專業知識果d工，得好少人做到而你做到。

所以黄色經濟圈好緊要，雖然本土老闆中小企業未必比到好高人工，但至少保障左手足就業先。目標係有抗爭既案底係加分位。

最後，一定比心機學知識，因為每個老闆都需要員工至少有基本能力應付工作

加油！

History ?
有興趣幫你義補 alevel B Ce A

唔好驚住先

之前反送中遊行
相信仲有為數不少既中產都有出黎行
但後尾變成想攬炒局面
相信佢地會因為唔想變負資產而轉立場
有良心既選擇沉默
唯利是圖既選擇加入藍營
你唔覺最近對家d文宣進化好癲，同以前天與地比
懷疑有班IT老狗出賣手足

26歲果個理大博士真係好撚慘。讀多咁撚多年，17歲DSE +4年DEGREE+2-3年MASTER+幾年PHD，臨畢業先俾人告暴動。

我係老細，我會優先請你

過馬路小心啊，屌你老母

人工會高d
如果我請你

又未必會出賣嘅
始終都咁多個月啦
大家都摸熟遊戲規則

講真，過咗今次運動，我覺得有冇案底其實影響唔大，諗下咁撚多人有案底，都冇分別
反而冇案底嘅可能覺得係on9港豬

我其中一個想讀書嘅原因 係唔想比班大陸藍絲霸住個學位 見到班大陸人讀degree 自己讀唔到真係好唔抵

好多專業拎唔到牌，屌部分專業根本屈鳩機，你犯法就拎唔到牌，但拎左牌再犯法就可能只係停牌。

希望告你唔入
但我估 有良知嘅私人公司唔會介意
但係！比心機讀書係要！
加油

佢當時要走實走到 班狗都嚇到呆左 佢都選擇過去睇下佢有冇事 咁又一個

我讀社科
上市公司大型酒店NGO 馬會果D都會問有無案底，雖然低位係未必查，但查到通常即炒。

係大義上我真係服左佢，咁多年努力付諸東流，望就望佢屋企大富大貴，最好有外國身份，咁坐完都唔會有咩事。

做老闆 做高官
我諗如果真係非法集結 暴動罪呢d 反而係某一種無私認證
我會優先請呢班人而唔係死讀書學歷高

真係唔使驚
除非你做政府工或要政府發牌的工
否則案底真係無影響,殺人強姦果啲例外
利申:博士,去左外國工作,從來無人問過我或要我申報有無案底

但好想講
唔該唔好再吹風話被捕係證明 係光榮
唔係唔抗爭 而係Be water 不被捕
唔想再見到手足被人拉
當然 歷史會判大家無罪
但現階段 無人知香港幾時先會重光

問題係好多專業拎唔到，係香港一個咁仆街既地方，除左政府同醫管局某幾間大型NGO同公營公司，好少工可以打一世，可以食過世既一係技工一係專業一係上面果類公司/部門既人。

去其他國家當兵

成日幻想自己做美軍

外國文化唔同，一來真係明白勇武，二來佢地對案底歧視比較低，三來佢地對工種歧視都低好多，香港真係專業霸權黎。

如果香港最後光復到
呢個"罪名"應該值錢過大學學位

我MARKETING又未見過會問

其實入左暴動會唔會影響移民

其實認同,所以我話案底係會對要做政府發牌的工種有影響
例如啲醫狗,教畜,社畜
但唔使政府發牌的話真係無所謂
利申:兩傘之後DUMP左政府發過畀我的一個牌,恥與為伍

有機會
但好多時呢啲case by case
加上你唔係移民的話,只係去其他國家工作,攞working visa又另計

移民，政府工做唔工，搵工較難掛

人權法講到明唔影響。如果攬炒，即時你變政治難民，只要你走得出香港，美國實收你。

其實反而唔洗擔心
得高職/專業人士先有人睇你有冇案底

普通人其實係冇影響

thx

影響就大囉

「如果有香港市民因為參加抗爭而被政府拘捕，美方不會以此為由拒絶批出學生或工作簽證，美國方面會指令領事館，維持一份活躍名單，紀錄一些被中港政府扣留、拘捕和針對的人，而美國官員會與想法相似的國家合作，呼籲他們採取類似的行動，對待被捕人士；」

你可以去美國及其想法類似盟國讀書/工作，真香港人知你矇受港共逼害，也會心存感激同盡力協助

d狗就剛相反，冇人睇得起仲要做大灣區人

總之就唔好放棄,唔係咁灰架，操好英文
黑警都唔驚,努力學習係唔會難倒你既

真係好大影響

唔洗怕，美國都講到明唔影響簽証

繼續搞革命

呼籲黃色老細請多D被咬手足

老老實實
你band 3成績差
可以做藍領 電工個D
藍領應該唔會睇案底咁重要
都係一門手藝 搵到錢

有一日係度諗
而家30-40 歲呢一個group既人
成日話要返工要養家要供樓所以罷工不了
十年後呢一個年齡層既人正常應該都大部分升哂有話事權既職位或者自己出左黎做老闆
到時可唔可以ignore呢個案底
比返d機會而家比人拉左既手足

一樣成個月前比狗咬Ua 照樣保釋行得走得
唔洗淆底 Ua好難入 有料告既一早帶左你上法庭
要你定期續保只係大下你 無乜事既
當然小心再比咬到啦

做乜撚野呀垃圾 屌你老母

老細見工問你乜事 話出去做勇武比人拉 可能即請

唔夠你抵死，出左人權法第時老婆移民諗好帶幾頂綠帽未，唔知佢地含唔含到咁大碌腸呀，第時生k胎點算，萬一正常既記得驗dna

其實護士醫生係世界都缺都想要既人力，政治罪案係唔會影響，可以去外國做，放心

細佬 聽姐姐講
俾心機讀書 努力學習
將來你要搵工 你能夠解釋嘅 就冇嘢
移民攞簽證都係 同個移民官解釋囉
大個仔喇 加油

贏左就冇案底啦

輸左香港人都唔荒有咩美好生活啦

所以有案底影唔影響以後搵工係偽命題

加多句 案底都睇咩罪
你偷嘢非禮呀果啲 人哋有色眼鏡先會深啲

呢世都冇得做黑警

唔好諗太多，非法集結唔係咁易入，你案情複雜其實佢唔一定有證據入到你架

休息一陣 全力讀書
案底唔可怕
怕在你自己放棄
加油

美國講左你因為社運有案底都唔影響去美國，明未？努力讀書啦！

案底 wfc 你睇下古仔

其實真係好多工唔會理你有冇案底，
我以前都以為有影響 大左先知冇乜影響

樓豬手字可以練一下 會加人印象分

入嚟睇睇有冇興趣？

讀好啲書先

移民其他國家有影響 除左美帝國

點樣叫贏 just asking

Agger

其實邊洗諗去邊做嘢，贏左就冇左個案底出翻來，輸左就應該唔洗出翻來，唔會有出得翻來又有案底嘅分支

你有冇保持沉默?
其實佢好難告得你入(好似係)

當大部份人都有既時候,唔通佢唔請人? 如果你呢條都入到, 大把兄弟都一樣, 而且查實有好多行業都請唔到人

可能十年後你僱主見到你呢個案底會即刻請你

移民方面美國嗰邊好似講過會唔會計今次既案底, 但係咪會真係實行就唔知了

會有好多公司搶住請你

知識 技能 興趣

睇你返咩工 如果想做有專業資格嘅工作 未必拎到牌

首先都未定罪，又唔洗咁灰，加上黑警冇野入求其入你一條啫，好大機會唔會定到罪。
就算唔好彩入到你罪都唔需要擔心未來，做好自己，問心無愧就得。
得政府工，部分公司嘅行政級人員先會睇有冇案底。

話埋比你聽，大公司會有個ID LOGIN D-LAW , 咁會check 到法院最終判決記錄。不話佢只會顯示出身分證頭4個數字加字母，英文及中文全名，其他都睇唔到。

除非你個中文名字真係好獨特，否則其實好多時佢出到幾頁結果係同名同姓，你死唔認公司都唔會知。如果要攞到法庭更多資料好鬼麻煩，啲公司唔會咁得閑，過到D-LAW就當你pass。

人生在世，沒有永遠成功同失敗，好多人有案底都可以好精彩。讀好書入U, 個分夠高冇人會理你有冇案底。大學唔會拒絕任何想求知嘅人，但首先要夠分入到。

如果係今次運動既，冇撚野怕，大撚把公司唔會介意，公務員就有影響

如果有刑事案底 好多醫護工作都做唔到 係個board 唔發牌比你

你唔好講錯野，講多野，最好冇撚野講，聽律師話，睇左證據先，你冇義務自己送頭認任何野

冇影響，唔洗主動報

吊你 讀ivd 工程 大電，屋宇，整車 你方無人請？

你冚家鏟仆街死呀 屌你老母閪

玩完了，唔可以移民了

冇事，就算真係有案底大燃把黃絲請你！

如符合以上條件，是否能真正洗底？又會否影響求職？楊岳橋指所有曾有刑事案底的人都有紀錄，不是「過了3年就自動刪除案底」，只是可以「對外聲稱無案底」。那應何謂「對外聲稱」？根據《罪犯自新條例》，楊指要視乎僱主如何發問；如僱主問：你是否有案底？僱員可答「無」，因為條例下保障自新人士可選擇「不披露」有案底；但若被問「你有犯過事或被定過罪？」，這時候就要如實表示「有」，否則僱主就可追究。

不過講真，非法集結 唔同搶野 打人 ，好多人都明

讀HD 都好

非法集結第一次通常好輕 樓主唔洗太擔心

Criminal records isn't going to be major problem.

Few things to look forward to.

1) thanks to the HK Human Rights and Democracy Act of USA, your criminal record for being in protest starting from 2014 are ignored. So you can still study, visit, work and immigrate to USA

2) when you start working, most of the older 藍絲 would retire. Your boss/supervisor or those making hiring decisions are going to be millenials (born in around 1981 - 1995). I believe after supporting the umbrella movement in 2013, they will understand your struggle in 2019.

3) if Hong Kong is successfully 光復 or if government finally want peace， the next government may pardon ( 特赦) the protesters (and may be the some of the police as well)

In short, situation is not totally hopeless.

諗下點自我增值 唔好諗有案底點算

驚閪咩
你睇下啲乜撚野傑出青年周不時有啲道友黑社會
基本上你有料嘅啲人理撚得你咩底
不過都有啲職業可能會做唔到 例如要考牌嘅專業人仕好多都好似唔得 有冇巴絲係過來人可以分享下

有案底係咪唔可以做大公司

Don't forget. Every passing year, more older people die and retire. Every passing year, more young people join work force.

This means more 藍絲 die out every year and more democracy supporters join the workforce.

鬥長命， we win.

手足留個TG
我幫你補習

利申DSE Retaker
成功升夠分讀暴大

繼續揾方法讀書

Incorrect.

The people in management makes decisions on hiring policy.

So when your brothers and sisters become management, they can change the policy to ignore criminal records from umbrella movement and 2019 movement.

poly 三寶 前幾日俾人拉暴動 係咪唔洗讀落去

要繼續增值自己呀

炸薯條

有案底同無案底其實無分別，你個人品格重要d
最影響其實得移民或者做一d專業人士
古天x有案底，咪一樣做娛樂大亨
我無案底，咪一樣做鍵盤戰士
我窮L原本無機會移民，就算無案底都唔會移民
我讀唔成書，有無案底都唔會做到醫生律師ceo
只係比其他人少左選擇的機會
所以唔洗咁擔心

出到黎社會其實無人會理，更加唔會有人無啦啦問你有無案底
好似樓上咁講，可以唔披露
更何況都要睇下官司打成點
聽下律師建議
已家係濫捕，檢控率唔夠20%成功入罪可能仲少
唔好咁灰心！香港人！

無影響

起碼移唔到民，做唔到專業人士或官方和半官方機構！

黑驚殺人強姦就無事，
我地手足路過都被黑驚拉

專業註冊好多都係你原本做緊犯法先釘牌
有單係治療師犯事之後去考律師

撐你！

向住啱嘅方向努力讀 一定上得返U！ 成功例子係到！

聽連登仔講囉
一路做前線一路讀好d書第日考政府工早d結婚生仔

16歲以下先有警司警戒
16-18歲入努教中心，好L 甘
有案底就申請唔到良民証，去外國免簽証果啲ok, 要簽証，或辦入學工作長簽果啲九成九要良民証。
唔係所有工作都要良民証，一般只問吓你有冇案底，Band 3 都係做體力勞動工作多，一般都搵到工嘅

如果條罪唔重，三年會取消
同埋沒乜僱主會check

在甚麼情況下，刑事案底可被刪除？

當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。
如案底已喪失時效，該罪犯等同沒有被定罪一樣，因此，如他在求職時被僱主或其他人詢問有無犯過刑事罪，他可立即回答：「無」。該人不得因為沒有披露其案底而被解僱。
但案底喪失時效之安排亦有例外情況。舉例，此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，上述安排亦不適用（詳情可參閱《罪犯自新條例》第3條及第4條）。此外，如有關罪犯準備移民而向警方申請無犯罪紀錄証明書（俗稱「良民証」），警方仍會在這文件上列出有關案底，但會註明此案底在香港法律下已喪失時效。

楊on Q話過案底會每到你既人生更加精彩

極專業人士（上市公司主席，註冊工程師和政府工）
（其實唔係唔考得牌，不過要做多d準備和辛苦）

人生會變得更精彩

香港人為什麼憤怒？22年內，港共十大惡行列表
１殖民—每日150 。假結婚 、２０１９年25000人透過「優才計劃」來港
２倒錢落海 零成本效益—高鐵、西九、港珠澳
３特首及立法會—特首小圈子選舉、功能組別、DＱ議員
４房屋—明日大嶼、大灣區、平租粉嶺高球場
５民生 —自由行 、鉛水、元朗過17憶行人天橋、 觀塘5憶音樂噴泉
６惡法—臨時立法會將舊《公安條例》復辟、胡仙案
７教育—普教中、母語教學
８箝制思想 —控制大部份報紙 ，將tvb變成cctvb
９壟斷各行各業—中國建築
１０高官權貴違法 —高官僭建、劏房波

而家搵番律師未？

唔好放棄，學－門手藝，如廚藝，楂車，裝修，建築果d，這個時勢留案低大家都知咩事。

很多高職位都做唔到，連一直支持我們的議員和蘋果日報也不會請你，要接受做人工比較低，手停口停的工作

唔可以做中資（重要咩？）

係
自己都驚比人拉

利申：PT

唔怕 我請你 don’t worry

放心喇，有案底係呢個年代係有啲影響姐，但冇以前影響咁大，最緊要讀好自己啲書，同埋大家要做起黃色經濟圈，黃色經濟圈做起咗，將來就會持續支援依家前線手足

非法集結，攞住呢個罪名移民美國有著數

大把黃公司請
呢個案底係優勢

有學歷先大影響， 無學歷reference check都唔洗check

有影響，非法集結會加分

做地盤 倉 飲食
醫生 咩咩師都唔洗念
唔緊要啦
去澳洲 申請政治庇護啦
個度洗碗都買到樓

好小事 唔洗上心。我地係做緊正確嘅事 不過係共產黨眼中係犯法

好多有牌既野 都可能唔做得
連保險 地產都未必得
保安都難

政府唔洗講
大公司 上市公司 都有機會唔請

第一時間搵咗律師先

認真 努力讀書

好波
五毛過主啦

上市公司 有d會check

私人公司好多唔check

非法結業冇乜影響

出黎可能體力勞動嘅工先請？突然間諗起渡輪業好似青黃不接

btw 希望你唔會留案底，個案底會可以流走咗

有鬼影響咩，努力啲考dse入神科咪得囉

morning sir

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問A620777(會員#77685)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

長毛都有案底，咪又係做到議員

30000$~>10000
點頂⋯⋯
我會好唔開心囉

其實有心增值自己仲有好多options

香港首間科抗學院上線啦！

其實冇 除非你見高層工同移民

俾心機讀書

而家仲未遲
我當年都係中4先開始叫聽書 中5先開始溫書
結果都升到預科
AL又係中6半hea中7先爆seed

讀好英文同數學
記住
搵機會去外國做研究 拎獎學金同assistantships

唔好放棄

DSE根本唔難 而家爆seed仲黎得切

俾心機讀書 學門手藝 總之唔好放棄

判左喇咩

如果你罪成既話會做唔警察
同有d小部分超級專業既工有影響
可以話完全冇影響
細罪黎

唔排除有公司會專登請你，大家都知香港咩事

讀好啲書先諗

出到嚟社會做野三樣野 專業技能/知識 英文掂 social識人

有呢三樣野唔會搵唔到野做 樓主加油 今場運動大把老細支持 唔好驚

最多唔做正苦工，因為呢次運動，好多黃老板睇量，希望你加油 的起心肝，增加知識技能呢個先長久

非法集結姐 好撚少事
你都咁驚既
比人告暴動 襲警果d點算

點解臨考dse都仲有時間搞呢d咩

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

樓主可以放心 小弟小小見解

首先黑警好難告得入
第二 告左都未必有案底
第三 而家講緊幾千人一齊 人數會有增

另外 眼見好多公司都係黃 同埋 佢地一直都唔介意有案底人仕 我有朋友有案㡯 佢都返緊大公司經理職位

再者 全世界都知乜事 樓主想移民可能會易左 可用政治避護申請

人地話佢band3 成績極差
由F1再重讀過都未必考到啦

讀好啲英文
大把出路

有一 二百萬人 唔mind 政治犯既

呢個幫到你

到時個個都有案底驚咩

HR唔截 到我手
我一定加分

除左入政府工
冇

其實絕大部份工唔會過問案底, 除左個別特定的工種就非披露不可, 例如大律師, etc.

根據《罪犯自新條例》 , 亦都提供多d保障:

再講多少少, 好多年前, 有一個人衰非禮, 被判監14日. 之後就走去讀law , 最後一樣容許執業成為大律師.

希望依d資訊幫到你.

以你成績嘅類別黎講，本身可能都未必係朝文職工作發展，而藍領類工作好多都英雄莫問出處

最簡單你大不了日後揸van 搵食，做自僱人士，完全唔需要擔心

利申：身邊有唔少fd 讀完大學結果都係揸van 、做髮型師、教樂器，有啲係為搵食，有啲為興趣，但無論如何，堅持落去就有路行

呢句真

反而如果一定被判監, 不如諗定同做好心理準備點應對牢獄生涯. 畢竟坐監一定唔係容易的事.

雖然非法集結都唔一定判監, 但都最好有心理準備. 有網站提供少少資訊, 希望都幫到你.

唔好太擔心，比心機溫書先考完出黎先再諗

去台灣讀書 溝個台妹 唔好再番黎

無論如何都一定要讀書

係無得做政府工姐
BTW,記得讀好啲書

有料嘅大排人爭住請
最緊要搵到自己興趣，發掘自己專長

不如移民去外國啦. 外國唔係對醫護需求好大咩? 技術移民應該夠做

非法集結，無衝擊行為，罰錢了事

本身可以政府工 宜家有案底真係咩都唔洗做
香港有案底 唔洗做野 個個都有色眼鏡
拎老綜

Push

將來我請你

會 而家已經做緊
不過始終都要有必需既技能先得

有案底
大公司係唔會請
因為有審查
無謂昆樓主

社會上好多人會真心感謝你嘅付出

入鬼咩 要申報

冇問題

你肯定

老老實實，有案底會好撚大獲係啲大人攞出黎嚇細路，恐懼教育易管理
事實就係根本唔會有咩影響，出黎做野，撚會知你有案底咩，除非你做好大既公司/保安/幼教，咁會有影響
不過苦口婆心都想講一句，比個機會自己努力讀書。
學歷唔重要，但知識重要。

開黃到發光既公司請佢地

有案底過幾年就可以合法對外話自己冇案底
如果你唔係見咩大公司政府工
好似我咁做19 it狗嘅話都唔會比人check有冇案底
所以巴打你過幾年影響唔會太大
利申我公司都上市..唔會check

我老闆已經表明唔會因為呢幾個月既案底而唔請
(老實講, 唔止呢幾個月, 佢本身都唔理)
我認為唔止佢一個係咁, 你要放心

你諗下你自己有咩方向, 增值自己好過

黃色經濟共識，所有係黎個時候留下既案底都不是案底

學一門手藝 相信唔會太大影響

你做開散工？定係唔知公司請人要檢查有冇案底係常識？

仲可以幫渣哥賣魚蛋 加油

今日嘅Band 流，即係以前中三俾人西走嗰班，唔會讀到中六㗎

如果係因為今次反送中運動出事，我諗將來有成5000-6000人同你一樣，只要唔係再嚴重指控，社會會消化接受，不用太擔心，專心讀書，有成績都可以作為改過自身求情之用。

冇得移民

大撚把行業唔會check，例如做IT，你唔係大公司，你自己唔講根本唔會check，唔洗係度嚇人

手足 出到黎大把人請，唔好放棄，讀好書

記住 讀書一定要搵可以考牌果 d eg 電工 水喉 一來人工高 二來易移民 三來呢 d 工唔睇你有無案底

唔好讀果 d 乜7 商科 經濟 船務, 無 L 用的, 呢 d 工有coomon sense 就做得

唔好應/認任何警犬，咩都問律師，無事，移民申報政治難民都仲有機

會好撚多人有暴動罪，我會專請有暴動罪嘅人。

政治案底怕乜

3個月以下監禁,可以用改過自新條例

但係有案底入大學畢業廢左一半
考唔到工程師.醫生,律師..專業資格
政府工27點以上既工

有人權法 可以移美國

如果金融地產
只是拒絕不誠實有關的案底

你強姦人都拎到牌

有社運案底優先錄用

你見中環咁多上班族出來就知
佢地咪就係未來請你做野既人囉！
大把和理非係背後做緊野 包括請返今次運動被判既手足
唔需要擔心！
先努力讀書 唔好放棄自己

光時係為此而設。別擔心。

付出左自己既前途，結果爭取到d咩？
以後大公司同政府工冇你份，一世只能夠做低下階層辛苦工，嗰班唯恐天下不亂既冷氣軍師食完花生之後就狗衝政府工，繼續涼冷氣un un腳，留低一句多謝就由得你自生自滅
呢d就係你所追求既？

畀個實際少少既建議你地，未被捕既即刻收手唔好再出，被捕既就搵返門手藝學下，係就係預左一世做辛苦工架喇，但起碼叫有d錢先

見工填表嗰陣會有個格，申報自己有冇犯罪記錄，如果你自己唔報係講大話，當然你可以博HR唔check，但你做做下工俾人知你講大話輕則即炒重則被告。我公司請散工唔睇有冇案底，但如果我升一個散工就一定要睇，總之原則係長做一定要睇，保障各位同事。

我想講2014年有好多都求其拉
之後不了了之
最緊要唔好亂講野，搵律師
之後嘅嘢之後再算
根本上我哋贏嘅話
呢一代年輕人有冇案底好閒嘅咋
可能到時人事部見你嗰個都要俾人拉過非法集結

到時搵我，我請你，雖然唔可以比好多高人工，但你可以學到門專長

做地盤

推呢個

我見有clp 賽馬會依d大公司
有案底但有能力都會照請
除非你既案底係穿櫃筒底 做假數 損害過其他公司利益
依d 9成唔請
非法集結就算吧
依家唔好諗啦 比心機讀書 讀唔掂咪學一門手藝
最後多謝你為香港付出 只係大人冇好好咁lead住你地

其實除左政府同大公司外，一般公司請人係唔會查，至少我in 人果時唔會
但一定會睇學歷

學好英文好緊要 世界好大 去外國做野又好 加油手足

最緊要讀唔成書都唔好去毅進 唔好做黑警
依家睇下有無機會努力讀書搏到全2入到asso/hd/ive

議員助理

負皮
有改過自新條例,可以不理照報冇案底
你玩野要報人真報既,要出多幾多人工先請到一個人

其實冇咩野，除左一啲好大型既公司、政府部門，否則唔好話查案底，連 background screening 都好少真係做
再者，就算真係 check 都係睇個罪同個 post 有冇關，冇關都多數放行

你唔去加分？

細佬 唔使咁擔心啦 集中溫書先

你記住知識係我哋最大嘅武器
俾心機讀書向上爬 將來回饋社會！！

考唔到警察
做唔到上市公司董事長
政府工都好似做唔到

美國已經話咗自2014年開始，因政治犯罪的政治案底一律不計，無影響，現在正呼籲緊歐洲各國，日本，澳洲，紐 西蘭跟隨。

有uncle auntie支持實在太好
如果巴打讀書唔ok
真係去學一門手藝/讀個專業技能嘅HD或課程
至於案底會唔會影響搵工
真係睇係咩公司
先增值自己 呢個後話啦
DSE加油呀!!!!

係啦再加上非法集結好難入
就算真係俾佢夾硬入到你
呢個都唔係啲咩罪
啲工睇案底
通常係睇真係作奸犯科嘅案底先至會影響請唔請你

你係大公司？咩行業？我申報左冇犯罪紀錄，你會點查我，係咪叫我申請良民證比你睇？

唔係殺人 強姦 有咩好怕
而家出街食個飯 都非法集結 暴動 cls

幫up

冇乜大影響，最大影響都係公職，有一技之長就搵到食，肯博都會搵到大錢

以前難搵工，依家優先請，我做緊果間黎講

除了保安狗及特定工作 , HR唔會CHECK你有無案底 , 你填無就可以

如果有心做野，可以搵我
Tg @Buzzlight_Year

我做地盤管理方面，遇唔少地盤工友都有案底架，但一樣搵到幾皮個月養到頭家，唔洗太擔心，樂觀面對就可以

我外資 第一日返工就要填無犯罪
佢叫你簽個名 比權佢查你有無犯罪

我就來4張，同學中二個有案底都上左岸，得我U grad仲租緊樓。自己参透下

細野
三年後冇record
做大公司冇問題

巴打有心人，我哋香港人要互相撐住

搵到律師未？問多幾個開多幾次會，盡力幫自己！搵到自己興趣嗰科去進修自己，有能力幫到手，人哋根本唔會在意你有案底

得政府銀行會check有無案底 其他基本上唔會

過咗3年冇犯事見工可以唔同人講自己有案底好似係

黎緊香港都係建造業同it，2邊都唔會理你有咩案底

唔好出去搞事ma

做記者 咩人都要 唔理你有無案底

如果留係香港既應該都係互作上既限制
但以後想移民就唔洗諗了

黃店特別易請你？

《罪犯自新條例》
被判處監禁不多於3個月或罰款不多於$10,000
不多於一項控罪
判刑3年後在香港沒有再被定罪

真

仲有時間，努力讀書
睇下有冇巴打可以幫你補習
小弟因為工作關係幫唔到你手

你都好快會死

非法集結比較難入
就算入左 你冇刑事紀錄 冇大破壞 唔係帶隊嘅
通常都輕判

隨時親政府大公司等人用都未必check

黃色經濟圈後,無影響

做唔到政府工

判得輕可以睇下

細路唔駛驚架
依家開始讀多啲書啦，溫多啲英文

依家呢個年代有案底都唔怕架
大家都知咩事，僱主都以你地為榮
真係唔駛驚，信我

你呢啲on9仔出得嚟啱
Block撚柒你

重點，尤其要加強科研項目。

唔洗咁驚，未必告得入
就算入到
唔係刑事好似幾年就可以脫
比心機讀書就搵到野做
讀唔掂既話果啲工都未必好睇案底
天無絕人之路，放鬆啲

認真講，最少考入大學

傻*先叫人去澳洲申請政治庇護， 千祈唔好，一申請咗萬一唔得嘅話，旅遊簽證其他簽證全部唔申請得

讀好英文，學好一門手藝，而家美國唔會點理香港同政治有關既案底，其他國家好快效法，就算香港容唔到身都可以考慮去外國

有案底移民都難..

係，中學生責任係讀書，由HD讀番上U，拎左大學畢業，其實一般細公司唔會查你咁多野...

有案底唔洗諗移民
要良民証

如果鋤得入仲會收？

唔做政府工，唔做公司董事，
唔做專業人事：律師，醫生，工程師，會計師，
以前移民外國要良民證(無犯罪記者證明書)，
不過美國過到香港人權法，你有依類案底可能重容易去美國，
可以自己開黄店做老闆，打黄店工，做議員
最好情況就係做人生勝利者：
咬老綜，住公屋，揸的士，做長散...
睇下2004南亞海嘯，呃綜援嗰兩公婆過得幾好

唔好諗住打工做金錢奴隸至係正常，
唔正常嘅政府就要用唔正常嘅手段拎返自己嘅野，
極權政府可以剝奪你嘅身份，
但剝奪唔到你自由嘅本質...

唔會有事 香港人搵錢搵埋你個份 要玩就一齊玩 要食就一齊食 個個手足都支持你地

睇下曾德成就知，唔使驚

你睇下工聯會班仆街幾咁風生水起

基本上你唔係衰非禮偷嘢強姦都會有公司請你

Ching加油

應該咁講
希望大家到時上咗位唔好唔記得今日發生嘅野
唔好唔記得自己應承過會幫手足
唔好唔記得要踢走藍屍
唔好唔記得對黑警嘅仇恨
唔好轉個頭就受黑警溝
唔好學689咁換咗個位置就換咗個腦

留名唔緊要，依家有幾萬個手足留名，第時老細好難唔請，加上未來老細咩底都唔知，未來有希望嘅。
驚就驚係可能會有手尾跟，D狗可能會改控，但樓主放心，好人一世有好報

佢玩野判你4個月呢

係出國麻煩同做唔到港共走狗姐 無咩公司會睇你有無案底

有心唔怕遲 讀好d書

利申 band 3, 中4之前成舊飯咁, 入到u

冇事嫁 唔睇燈過馬路都犯刑事啦 過多幾年清record洗底

其實好多嘢都係逼住嚟嘅，一條路閂咗有另一條路開返。如果冇呢件事，可能好多中學生大學生都會乖乖地做隻港豬，搵間大公司做過專業咁就一世。

但係如果因為有案底而冇人請，咁佢哋就會發揮自己嘅小宇宙，發揮自己嘅創意同埋企業家精神，完成比港豬不可能嘅做到嘅野。

我可以講，有案底嘅人絕對唔係冇用。佢哋一係就好頹廢，一係就格外用功。我相信今時今日嘅學生絕對係後者。只要有毅力一定搵到出路。

我想講各位學生唔需要當有案底係世界末日。我朋友以前都係咁俾人告嚴重傷人，最後雖然交替控罪過一條比較輕嘅罪名。但係社會服務令之後，佢一樣企得返起身，一樣喺大機構搵銀四五萬一個月。另外同佢一齊做社會服務令嘅朋友有啲就自己創業開咗間買海南雞飯，係就係辛苦少少但係佢搵緊嘅錢係6-7萬一個月。另一個就揸GoGoVan。當然亦可以學一門手藝，去建造業訓練局學做裝修工程。我相信好搵嘅程度好過你坐係Office做文職，問題只係你很唔肯放下身段。條條大路通羅馬，所以手足唔好放棄。我哋亦都唔會放棄你，會繼續爭取後釋放所有義士為止。

最後我想講俾人拘捕都好過俾人掟落樓，我有同事就已經俾人訂咗落樓，已經死咗啦。乜仇都冇得報。

五大訴求 決一不可

好多公司都要你填有冇刑事記錄

我讀band3 一樣考到上u
仲有時間就比心機讀書
讀到書唔怕冇前途
最多做唔到政府工

教唆

非法集結+藏有工具可作非法用途, set rb時被捕, 第一次續保時踢保, 踢保過程約用三小時
有手足暴動罪都踢到

睇坐幾耐or 判咩

去美國有綠卡保證

五大訴求之一係撤銷抗爭者控罪呀,
一係一齊贏做歷史英雄,
一係一齊輸變新疆,齊齊入集中營

m記就大
高層多數唔得

日後如果遇到嘅係黃底僱主應該會理解嘅！

如果第日我有機會做老細 我專請手足

搵樣你有興趣既野做
Eg, 廚房 , salon etc 睇你想做咩

你自己做過大公司啊，up得就up

唔好諗到咁灰

經過呢次事件好多良心嘅老闆可能會照請政治犯

睇乜罪
呢個年代 非法集結＝光環

咁你宜家搵到律師未？

放心，我有朋友搞小生意，佢地唔會因為今次政治事件要留案底而唔請人

鬼知你有冇咩？定罪紀錄係要你本人授權本人親自去雪廠街Office度辦理。就算政府做vetting, 佢都要你授權簽名先可以做。何方私人公司？我知道加資銀行、馬會係會要你那定罪紀錄作為入職條件之一。如果你見到啲咁麻煩嘅公司，咪唔好報囉。

仲有你唔好同我講你對公司、對任何人，冇講過大話；其實講大話喺法律上嚴格來講，都係一種串謀詐騙嘅行為。不過係睇吓人哋告唔告發你咁解姐。

仲有HR懶過鬼，就算佢之後比人篤灰發現左。佢都係summary dismissal 你。有幾可對於你上法庭？我方跟case嘅H R都係啲後生。大把藉口幫你兜嗰個唔係你啦。

社會都on99
我係老闆會專請你呢d人

冇得做政府工 同埋 多埋 大間果d公司 入職表都要填 但打私人中小企工唔會影響

其實你本身都唔讀書 搵既工都唔會關案底事樓下茶記車房個老闆分分鐘多案底過你

1. 唔做政府工 紀律部隊
2. 對本地就業應該冇乜影響，因為唔多公司會要求入職前做埋犯罪記錄審查

做地盤囉做古里

去做工程 大把有案底 但你就預你唔會考到牌，呢場運動你都咁有勇氣，記住呢種感覺，出到黎社會有機會就大膽d去爭取，你都會係成功既一群。

Rule breaker通常都係成功者。

我地會贏

放長雙眼

讀好d書
自己無料既 有無案底人地都唔會請

宜家你呢條charge 應該好多老細都唔介意既…

其實做到野，都有好多良心公司會請！加油！

你都band3，分別不大

真心建議，加倍努力讀書
出來之後如果被問起，你就如實作答
話曾經為香港走出來
如果老細係黃嘅，你有學歷一定重用
如果老細係藍嘅，你亦唔會想幫佢打工
更重要係，你努力讀書將來做到老細
咁就可以請其他有案底嘅手足
黃色班底齊上齊落

呃人嘢傻仔

你老母俾狗屌

感謝你有夢

私穩人地問你未必需要答
人地有本事咪自己查

好多人支持你

加油呀

咪傻啦，案底其實唔係想像中咁嚴重

鋤得入先算

就算入唔到u
你可以入hd駁上u
我自己都係咁
最緊要你唔好為讀而讀
揀自己鍾意嘅科
見過好多人讀咗個sem1就退學
因為佢地覺得唔啱佢地

滿咗18歲未？
未滿18歲點解唔使監護人或者律師陪同下錄口供？咁細畀人嚇一嚇可能會亂講嘢，會唔會認咗你無做過嘅嘢？

手足要比心機DSE呀，tg 你發夢 我補習 搵手足幫手補習啦

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

唔係做政府工/大公司
基本無咩影響

人權法案

如果有香港市民因為參加抗爭而被政府拘捕，美方不會以此為由拒絶批出學生或工作簽證，美國方面會指令領事館，維持一份活躍名單，紀錄一些被中港政府扣留、拘捕和針對的人，而美國官員會與想法相似的國家合作，呼籲他們採取類似的行動，對待被捕人士；

所以努力讀書 此處不留人 自有留人處

如果讀書唔叻，又冇咩好基礎
最重要係你預計到未來想做咩先，
報大專都可以上到大學，
甚至你可能係入面讀得仲叻過係中學
案底我相信你只要搵到一間公司/店係黃底老板
佢地應該會知道當初你你為爭取民主人權而去
（如果案底係會俾人知犯咩）

因為反送中落案底大把黃店請

如果我哋贏咗，有非法集結同暴動分分鐘即刻請同加人工添呀

真！其實讀完大學非專科都係打啲on9工，倒不如做啲技術工好過。

最少可以去美國

冇事既
再者學返門手藝 專門既 水電 裝修 廚 整面包
係會辛苦D 但好搵 專業又有用唔洗驚比人取締
加油!!!

你好警察

我係大公司做，老實講，我請人既時候無check案底呢d, 就算係見到有，會問你衰乜，如果係義士我直頭加分。

風向

我地黃色經濟圈應該要有priority請呢班人

加油

吸完毒果d都有人要啦 又唔係殺人強姦 怕毛 除左唔可以番政府工外

只要有信心 唔好放棄點都可以闖出一條新路向既
加油啊手足 雖然唔知點幫到你
如果將來有眾籌或者其他方法支援 一定會幫手的

無咩影響，你本身都做唔到醫生，律師，會計師嫁啦！
做工程，運輸好多都有案底。
仲有黃色生活圈，一係自己做老闆。

就算有案底，你要知直到今日都係黃絲佔大多數

到時見工坦白講因為運動留案底，個老闆分分鐘比多d同情分你

現在5千人拉左， 真係有案底最多2千人
但每年都幾萬人畢業……

目前比例唔會好多

搞起類似黃底公司，請返手足。
和理非請幫忙買嘢

案底主要係政府 / 大公司, 或者特定行業先睇。
一般中小企好多唔會去查

有手藝好搵過大學畢業
整頭髮化妝行船紋身呢啲都搵得再唔係做sales都得

利申：19 fg

死全家啦賤人

喺黃色經濟圈有分加

樓主 我地有搞義補
你需要既就搵我地啦 tg:@dreamandlearn
專門幫發夢學生

讀書
考試唔叻唔緊要
學好外語 睇多啲書 學習歷史
培養好個人修養同自信心
自然會行到條路出嚟

冇

起左集中營同23條之後就難講架啦
仲要香港人買少見少
依家出面度度都請人難
樓主中學生
第時出黎做野都10年8年
保守估計到時都幾萬人至10萬人有案底

認真
俾心機讀書
把握機會，將來響一個社會上有話語權嘅位置佔一席位。

唔洗太擔心，努力讀好目前先，香港大把黃公司

成績差比有案底影響更嚴重

見工o個陣話遊行比狗咬

非法集結好少事

努力增值自己！！唔好放棄，有知識就唔怕

世界好大
你仲年輕
好多啲書
未來既路仲好長
加油

我會嘗試用十年時間創業
成功就一定請返你地做嘢

唔會有事 我地會救你地

總有人要洗廁所

如果我係老細，見到個客個案底係非法集結或者暴動，我真係dont give a fuck

之後出黎行行出狀元，你唔好懶，人緣好就唔撚洗驚

你睇呢d

如果本身成積唔好 band3 （我都band3,不過最後入大學）其實更加唔洗擔心

身邊啲朋友中5出黎反而搵錢比我多

再唔係就學做電工，裝修師父果啲都一樣搵得到

自己都要努力 學好英文

如果全個社會得幾十個人有案底，呢幾十人就係地底泥。如果呢個社會有成千上萬人同你因為同一件事有相同案底，呢成千上萬人就係普通人一個。

放心啦細佬

手足，唔好俾呢樣野局限自己，係我識嘅朋友入面，最搵到錢嘅反而唔係最讀得書個批

驚9
係做唔到啲專業人士
Eg banker account lawyer 保險 保安 酒吧持牌人等
不過香港大把工唔睇依啲
Eg 地產 三行 健身sales 倫敦金 廚房 salon 等
仲有，你係衰喺2019年打後
你只會有正面影響，you are hero

收皮la 毅進仔 會考0分 字都未識得多隻

唔好失望

聽人講香港地呃人最好搵

學好英文，面向世界
吸收多啲政治、哲學、科學嘅知識，將來香港仍然需要你

邊個話有案底要做低下層
咩年代思維

係呃9人而唔犯法先係
寵物傳心師

怕咩，你首先要增值自己先，你有能力做到嘢實有人請你，喱個你大可放心

先唔講好難入

其實更加有動力俾你去讀好啲

我做工程 其他公司點諗我唔知
我公司最近請左兩個2x歲新人都要夜晚報到唔可以開夜工
但係一個勤力一個懶 懶既準備炒

所以只要你唔係懶散類都無問題
利申: 黎緊三年都會準備考牌 考到牌會自己開公司專門請政治犯既香港人 但講明真係要勤力

政府工唔唔洗諗姐
不過而家應該冇人想做政府工

做專業既範疇會有影響
例如會計師，醫生，律師，老師
如果做一般藍領
例如司機，地盤，開鎖，水喉，電工
唔係入去大公司做
問題無甘大
希望幫到你🙏🏻😔

整間新既發牌機構咪得
破舊立新呀

巴打 勉勵下你先
你出得黎行 我會覺得你係一個有決心既人

我大學有個師弟都係band3出身
佢中學本身已經係中中
而且又冇讀過bio
然後佢因為理想揀左一個用英文讀bio既學系
最尾都成功畢到業

Band3都有好多好老師
你出到聲佢地唔會拋低你
佢地其實好想救得一個得一個
心情同你前線都類似

中學生視野點都係狹窄啲
其實人生都有好多路可以揀既
有人asso再駁返上大學
有人鐘意去學廚

總之唔好俾band3呢個名綁死自己
可能你覺得刨書可能未必入到U
但係都係嗰句
唔試點知唔得呢？
大家香港人呢5個月都見盡匪而所思既事
相信你會比我感受更深

希望你都可以成為暴大既一份子
唔入暴大其他都得架
唔好城大就得

讀書同搵錢係兩回事
行行出狀元，不洗擔心

所以黃色經濟圈好重要⋯

入到就好囉 暴大好似一家人咁 我都想加入呢個家庭

會俾人標籤 真香港人
講笑姐 可能鋤唔入呢

美帝收留你

你老母仲抵死
生著你呢件畸胎

非法集結通常冇事，係拎住野斷正果啲先大撚鑊

非法集結同暴動等等政治罪行無人會理，不過裝備自己讀好D書都係重要
手足加油唔好放棄

睇多啲書，學多D野。努力讀書 考DSE

拿，有朋友有案底，不過佢照番工讀書，完全無問題wor

加油💪

唔去藍色經濟圈做就無事 對我地手足黎講 係榮耀

而家開始努力D 學習, 我都係 BAND 3 出來, 都好遲先知道讀書緊要.....
讀好D, 唔好比班癲狗睇死....

唔知點算就搵人幫啦 連登實有人幫你
加油啊

其實案底無咩大影響，只係無得移民，考政府工入大公司，返唔到強國，可以考慮做地盤裝修，搵錢多又唔洗學歷

chur chur佢
揀個HD
讀完有興趣再讀上去

DLLM

未必，就算移唔到都可以學門手藝

如果黃色經濟圈搞得成功，有案底優先考慮！

我請

唔得，書一定要照讀
唔可以放棄自己

唔洗擔心，大把黃底公司

最緊要係增值自己

大把黃絲老闆, 少擔心

讀好書，呢樣最緊要，至少英文要得

你讀唔好有冇案底都係社會底層

加油

唔洗幾耐全香港人都會因為非法集結留案底，到時WFC?

影響唔大

案底會唔會睇到咩罪

移民難,
做唔到集團主席。。。仲有咩?

冇錯
my boss就係例子

歷史會判你無罪

加油手足

唔洗擔心 一個有就煩啲 多人有就無分別
再努力啲 人廢幾清白都無用

其實大把人冇䅁底
咪又係便基層

讀好書最有用

加油啊！

有機會學好英文 呢啲政治案底 台灣/美國 都唔會當係乜野

大家都知呢d 係政治罪，我會當係人格優點

Hello Sir!

琴日阿嫂D post唔錯, 中出左幾飛! 今晚到各位手足了

只告非法集結是100%政治罪，有機會係亂拉亂告充數，唔好向壞嗰邊諗。

1) 屋企人一知道仔女失蹤就有理無理先得大掃除，社交媒體先delete，電腦先搬走/security wipe(唔識嘅搵hitech友)，冇搜查令就算明知清白都要堅決拒絕入屋(唔好俾佢哋嚇道，叫佢俾時間打電話搵律師)。你越使用合法權益去企硬唔合作，越激死班差人，拖延佢哋告其它人嘅時間同浪費佢哋嘅資源。

2) 100%使用喊默權，差佬講大話嚇你唔犯法，隨咗名/住址以外乜都等律師先講(搵民陣/星火)。你講漏咗嘅話係差佬最容易得到嘅證據。好多刑事案都要證明動機，你把口係最佳證據。科學蒐證，睇片逐個追成本好大，有機會最後政府轉風又懶就不了了之。

3) 喺抗爭(非律師)嘅角度，警察局(非法庭)offer嘅保釋唔好要，坐爆48踢。佢可以提你堂嘅一早提咗，你根本冇得揀，黑警俾得你揀嘅offer都一定係聽蝕底嘅offer。

越多人被亂拉，佢哋個舉證功夫越做得差，紅官配合以後政局轉之後(香港重整法治)後可以上訴。所以被亂拉嘅唔好向壞諗，明知告唔入嘅就搏命同警察不合作，乜都唔講，增加檢控難度同需要嘅時間，削弱警力同律政司嘅資源去告啲有機會鋤得入嗰啲。

-------------------------------------------------------

黃色經濟圈會支持你，我身邊的朋友已經宣言優先支持僱用因抗爭而留案低人事的商戶。

別氣餒。裝備自己，別浪費時間，最少期間要令自己英文能力進步。只要我們不妥協，撐到共產黨倒臺，就算鋤得入都會諗辦法幫你平反。

樓主
請你好好努力讀書，係呢個時勢好緊要！

其實一般公司請唔係好高層嘅話根本唔會check, 加上而家咁嘅時勢有良心嘅就算知都會側側膊

利申HR

其實非法集結又話難入 暴動又話難入
其實係咪真係咁難先告到

So far有無手足已經入左？

有條法例叫《罪犯自新條例》，判少過三個月可以對外聲稱無案底，三年內冇再犯案，上面港共01條link講得幾清楚。

我都俾人拉非法集結，巴打加油

龍門冰室幫到你

人權及民主法過咗，最少對美國移民冇影響。

最壞情況下我係樓主就入領事館，唔比出境姐，無話唔比去領事館申請政治保護

加油!

求下大家！ ！！
一定要壯大黃色經濟圈！！！

黃色經濟圈將來可以保障到不幸被判10年既手足，等佢地出返黎可以正常尋找工作融入生活。
令佢地感覺到社會大眾冇離棄佢。

由依家開始到推，大家最長有十年時間。
一定要記住黃色經濟圈意義比想像中大好多，各位和理非一定做到。

麻煩大家將依個信息推到比全世界都知！

sor 講野1999
歡迎大家幫我整理思路轉發
等和理非出一分力

見到好多回覆都重係唔肯面對現實！繼續自己呃自己！咁樣對自己對社會都冇幫助！個個叫你唔使驚嗰啲咁你可唔可以話俾佢聽佢第時可以做啲咩？

你問得出呢個問題其實你自己心裏都有個答案！

政府工你唔使諗！大公司你都唔使諗！你應該做唔到專業人士！去外國都唔使諗，因為通常外國都要你有良民證證明！

相信你讀書都幾叻都好，其實對你搵工幫助也不大！反而有案底嘅學一門手藝或者技巧，將來方便搵食！例如做車房，廚房，地盤，裝修，搬運，揸車！如果你運動叻，做職業運動員或教練！例如打拳，或者健身、足球教練！

咁當然知識能夠改變一切，你讀得書越多對你成個人嘅幫助就越大！一般情況下讀書個方便你將來搵工，但你嘅情況，讀書應該係為你準備人生嘅其中一個機會，呢一個機會唔會出現冇人知，例如：有一間大公司嘅老闆完全唔介意你嘅過去，佢只睇你都冇讀書（有冇學士學位）同埋上進心！

你要記住！你而家仲後生！你唔好咁快放棄！馬死落地行！有咩材料就整咩餸！你有啲咩情況，就係呢個情況下做到最好！

我地選擇到黃色商舖/公司消費，公司再聘用手足/貼文宣

其實就好似基金咁，直接幫到手足

考公開試係一門技術
平時有讀書都會跣腳
加油

番過幾份OFFICE
從來冇問過有冇案底

唔使驚 讀書都無鳩用
學一門手藝搵得仲多

係同雨革有關。其實今場抗爭拉成幾千人，港共根本冇可能全部人都控告晒。就算今場抗爭輸咗，佢地好大機會淨係告行最前嗰班(暴動、縱火)。

唔敢話一定冇事，但都唔需要太灰機

案底出黎個影響會細個出左殷先有案底
2014雨革有人俾人告完非法集結都走去當差啦

黃絲才能做大老闆
藍絲只能做約聘狗

根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

其實而家台灣同美國係咪都講緊會唔會可以exempt今次運動有案底嘅人都可以照攪？好似唔知邊到見到有提過

封佐佢就可以了
不要浪費時間在這種人身上

首先要加強自己的能力
我相信總有老闆會請有這種案低的人
加油!!!

唔係政府工應該無咩影響

呢個世界唔一定要讀到書先搵到食

細公司 做左5年請人 未問過人地有無案底 而且亦都會一直請為自由抗爭奮鬥既人

我rn同事有案底
你可以google下
照樣無事

香港以中小企佔多，
人手上根本唔會check見工嘅人有冇案底
除非有規定程序
反而你有自信，人緣好，話頭醒尾，知老闆心意
工作表現好，在職再進修
呢種人實大把前途

樓主加油

記住讀好書,知識改變命運,

我們對家班毅進仔就是讀書不成三大害.

依家大把中環友都非法集結啦，唔通又炒佢哋咩！
專心做好自己、顧好學業、基本上你正正常常大學畢業就會有工！你真係怕嘅咪自己作個無辜理由話popo鳩拉人囉！

呢d如果夠料可以申請政治庇護

暫時大部分係黃
就算有反送中案底
我相信大家會體諒

但萬一有一日大部分係藍，咁就gg la

冇錯, 唔得咪去考英國大學囉
最多讀多年foundation同埋考個IELTS

讀好d書先 唔洗擔心

無錯，特別經過今次既事
好多公司/hr都睇化左

基本上，除非op將來份工要考專業牌/公務員
唔係都無咩大影響

呢樣真, 有案底嘅人呢幾年只係直線上升
唔通真係引入外勞咩
橫掂原有香港人都有CR, 仲唔再出黎反檯?

唔洗擔心我都有案底 當時14歲 現在27歲 係日本留過學

努力考好dse
入到大學讀到好科目
（男仔讀返d專門d既科
工程 建築）
唔洗驚
總之要好好讀書
入唔到大學入ive都可駁上去

考唔到popo
考唔到公務員
超級大公司會background check
出境可能有限制
普通公司=wfc ，你唔填就得

有能力就大把人請 巴打努力💪🏻

唔係，人地case by case的，香港依家個情況咁出名，外國好多時都唔會當係一回事，問題係如果佢未做nurse就煩啲。

岩 band3唔代表啲咩 唔好標簽自己係讀唔成書先
有咩事都好 增值自己 向好方面諗 即使要坐 用段時間黎讀書
學好英文 讀返個degree 只要你知自己想做咩又有知識 案底wfc

想讀書就努力學英文
想做嘢就努力學手藝

唔會冇路走嘅

就算唔係直入U都唔緊要！
讀asso 讀hd 一定一定要堅持讀書！
有學歷 有degree到時係你揀工唔係工揀你
知識真係改變到命運 唔好放棄自己知唔知道

除咗冇得政府工同藍/紅底公司應該冇乜影響
藍/紅公司你都唔會想入啦
而且開明啲嘅公司見到你呢段時間比人告非法集結 都會識諗下係班狗9拉定點

所以努力讀好書啦
唔好比呢樣嘢影響！

睇你本身想讀U 定學一技之長喇
三行、水電、揸車、地盤大把野撈喇
何況非法集結都未必入到喇
加油💪🏻手足

呢個又係謬誤，佢要睇果張嘢，但唔代表你冇果張嘢就衰硬。

你一樣可以解釋，係同香港呢次社會運動有關，件事搞到咁大，好多外國人都知，至少美國肯定唔會阻先。

其實好多嘢都係逼住嚟嘅，一條路閂咗有另一條路開返。如果冇呢件事，可能好多中學生大學生都會乖乖地做隻港豬，搵間大公司做過專業咁就一世。

但係如果因為有案底而冇人請，咁佢哋就會發揮自己嘅小宇宙，發揮自己嘅創意同埋企業家精神，完成比港豬唔可能做到嘅野。

我可以講，有案底嘅人絕對唔係冇用。佢哋一係就好頹廢，一係就格外用功。我相信今時今日嘅學生絕對係後者。只要有毅力一定搵到出路。

我想講各位學生唔需要當有案底係世界末日。我朋友以前都係咁俾人告嚴重傷人，最後雖然交替控罪告佢一條比較輕嘅罪名。但係社會服務令之後，佢一樣企得返起身，一樣喺大機構搵銀四五萬一個月。另外同佢一齊做社會服務令嘅朋友有啲就自己創業開咗間買海南雞飯，係就係辛苦少少但係佢搵緊嘅錢係6-7萬一個月。另一個就揸GoGoVan。

當然你亦可以學一門手藝，去建造業訓練局學做裝修工程。出黎每日一工坐底$800，我相信好搵嘅程度好過你坐係Office做文職，問題只係你很唔肯放下身段。

條條大路通羅馬，所以手足千祈唔好放棄。我哋亦都唔會放棄你，會繼續爭取後釋放所有義士為止。

最後我想講俾人拘捕都好過俾人掟落樓，我有同事就已經俾人訂咗落樓，已經死咗啦。乜仇都冇得報。

五大訴求 決一不可

唔係考取政府部門，將來成個香港大把政治案底，好多黃色經濟圈老闆及企業，相信唔會介意政治案底 !

可以去美國

放心冇學歷先唔驚，
地盤 m記 呢d野唔重要

黃金經濟圈

考政府有 做地盤冇
開店做生意冇 入大公司有

大把工都唔會睇
物流forwarder
出入口
地盤
飲食
sales

鬼會睇

其實除左大公司難請d , 同埋無得移民去個別國家外，其實都唔太緊要～

香港黃絲飲食業有得發展，用心學煮野食都ok！
或者做裝修 如電工 或木匠，市場都好缺又搵到錢 ！

入大公司冇你想像咁好，好撚多中年人（即80～85果堆），堐左十鳩幾年，都係中下階層，進升無望，藍屍廢老卡撚住個位又唔撚走。d藍屍廢老次撚次整篤屎出黎要你搞返好佢。

唔使驚
學門手藝搵錢多過好多大學生文員

同遊蕩一樣咁on9咼
睇你唔順眼既罪

同意

如果將來做野係我in你一定無影響

而家連法治都要reset ，驚乜鬼。

做個師傅仔is ok

食屎啦,仆街冚家剷,過主吧,正一乞丐賤種

除咗對小朋友既職業
應該無咩專業係犯法就無得做
除非有誠信/風化案

讀好d書,提升自己能力緊要過呢d野
你有料唔使驚
我有案底,雖然稱唔上成功人士,但都叫係間外資上市做緊中層

除左政府工, 仲有咩工會去CHECK人有無案底?

香港你唔係專業/公墓員，冇家底靠關係行行都就玩完，一係學好外語，夠talk得，要來sale嘢溝女夠曬做，再大條道理有案底搵唔工做，做更生人士食老綜，再學門手藝出現金咬老綜，繼續抗爭。

學校多數只check性犯罪紀錄

銀行好多時都會check

好多工都要你自己申報有冇案底

無事 俾心機讀書先

揾快必傾下 踢佢老母保

唔緊要既，大把工選擇，可以做清潔，洗碗，飲食，送貨，做運輸，條條大路通羅馬

你唔係打家劫舍既罪, 係政治犯罪, 比心機讀書, 可以既話出國留學無人會理你

早排見到，巴士公司請車長，都有成24000蚊一個月。

可以考慮？

有命，有手有腳，男人努力啦，加油

唔好驚，我會優先請抗爭的手足

未必告得入既，就算有案底都總有一份工請你，進修多啲，學好英文，唔洗太悲觀

書到用時方恨少
真係一定要讀書, U又好 HD又好
唔讀將來一定會後悔

美國都話如果因為今次示威有案底可以合法入境美國

唔洗驚，有心請你一定會問清楚乜嘢原因有案底，同今次抗爭有關嘅好小事啫，行落街都俾人拉，有案底唔出奇啊

流案低
加油 但睇黎無案底出到社會都會有影響

好多狗亂咬

手足
我覺得案底未必對將來有咩影響
最緊要讀好D書
知識就是力量
真架
更何況係香港人眼中, 根本唔係犯罪, 你係英雄

讀好啲書。去美國/英國/德國留學

政治案底唔駛驚
一定有人請 (起碼有我)
儲個錢自己做生意做黃店
我地全世界support

留返條命出黎一齊重光香港

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

笑左

其實無學歷先最唔CARE有案底,做三行揸的撚理你有無案底咩,係大公司先CARE.

有無人揾工
被僱主要求 証明/申報 無案底？

其實好多工都會check…
教育， 醫療，公務員，社福/NGO， 大型公司等

真的
知識跟一世的
同學們努力讀書

同時大家一齊壯大黃色經濟圈
咁就會有愈來愈多同路人開的公司/商店
聘用更多同路人

每人生活上作少少的改變
可以影響好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

呢個珍

調番轉頭講
唔想有案底, 今次運動一定要嬴左個五大訴求

革命勝利，有案底先威。人人争住請。

其實如果以你而家學歷嘅話應該都唔會太需要check案底

申請綜緩，公屋，炒散，現金出糧
人生贏家

Cv寫有去發夢，一定會有黃僱主請

趁早學

去做白警

學定門手藝
札鐵佬搵好多錢架

當全香港大部分適齡人都有案底
咁有冇都無分別了
案底將成為國民身份認證

英文 英文 英文 唔好俾個案底定義你！從政或者其他 好多自己人會請！

外國多數會對政治案底 WFC

咁睇下你IN個間公司...老細咩底..

佢黃底..知你係手足比人留案底..
分分鐘叫你即日返工

不過出黎做野..最重要都係工作態度

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

整理好理大校內環境準備長期留守，晚上可在校內開下晚會party鼓舞留守者士氣！

冇事 ,你努力讀書+夠醒其實好少人理

流案低X 留案底Ｏ
3個字寫错2個字, 唉, 點算?

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被癲狗拉。身處理大的非學校人員萬一被捕時可話自己之前入去理大搵朋友但無辜被困。

下星期理工大學周邊應該會通返車可以行人了，到時黑警甴封路駐守嘅數目會大減。
留守嘅同學們在裡面最多住到過埋農曆年，我唔信理工大學下年一月底過完農曆年仲唔俾學生上課開學！

港共政權現在怕國際譴責連強攻入去理工大學都唔敢，更加唔敢餓死人，所以如果唔夠嘢食就提前一個星期前向外舉牌話入面唔夠糧食，要黑警俾醫護或記者帶糧食入去。
如果裡面餓死人或發生其他人道災難嘅話，柒婆就肯定要被國際通緝拉上國際法庭審判了，除非佢想成世留喺大灣區唔出去。

依家d官癲嫁，根本唔跟法律，佢想入你就入你唔撚理證據，所以都唔一定唔入

要讀多，而到大把人幫你義補
要手藝，而到都大把師傅教你

大樓主一年
一路睇個post一路驚
點解咁多人幸災樂禍

法例冇規定CV要自爆有案底, 僱主亦都冇權過問應徵者有冇案底。呢啲都係私隱，事主唔需要講
除咗影響你申請移民或保安牌照之外應該冇乜影響
尤其今年個運動令到好多人無端端多咗公安條例下嘅案底，我相信大部份黃絲僱主日後就算知道都唔會介意

仆街啲咁講
你搵到嘅工除咗做狗
未必要你冇案底
唔係偷嘢or呃錢就可以

經過呢一仗，我諗好多香港公司都唔借理呢樣野
如果黃底可能加多幾分

以前呢個真，有暴動案底先係真香港人

其實移民去英美會唔會仲方便咗, 有理劇受政治迫害 ?

大把私人公司好黃下，根本唔駛擔心所以

試吓睇第一行

如果輸咗，點都唔會有將來

咪做嘢之前唔係諗定最壞打算架咩。

唔好介意我真心話，你乜預備都無，咁點會有將來

屌你老母，你冚家產就抵撚死

有案底可以點出國？

驚閪咩

大把黃色店請你

agree
雖然咁講有啲mean, 但band3 even 入到大學好大機會出嚟都係搵得多萬零蚊

你唔考公務員同做專業人士其實無咩分別

基本上唔係搵學校/教育類
好多中小企都唔需要申報自己有案底

不過本身成績差 情願報課程讀下設計/水電

可以做局長

認真講都冇得擔心咁多
做好自己 比心機讀書
好人有好報既

只要有能力 就算係咩重罪犯 都大把人爭住請
現實就係能力話事 商家佬睇錢 好現實

如果冇咩特別能力
就睇公司背景
我公司一知道係義士 冇學歷都會兩皮起
相反共底就唔會請你

全民案底 等如冇案底

美國移民唔係咁易
有MASTER 專業人士都未必移到
唔係一句政治犯就大曬
我都係講返事實
依家香港仲有利用價值就話幫忙
到左樓豬坐左三碌非法集結出返黎香港個局勢係點都未知
都係果句
係入面不斷地讀書,知識先會令到一個人有價值有BARGIN POWER

本人係一隻IT狗，就黎做到Manager grade
第時請人應該會有案底優先

班小朋友未來係點，你可以控制

阿仔，唔好理鳩佢地！
呢個年代係屬你的！
比心機做個ig shop都一定生活到！
佢班毅進狗淨係識叫你打份死人工
嚇鳩你冇人請
屌啦，冇人想打垃圾政府工！
叫佢地食屎啦

人生會更加精彩

呢d 政治罪，唔做中資就得。

未來人生更精彩

呢句野真係折壽十年

無事既

CONDOM

我11歲俾人拉第一次
總共拉11次9個暴力案底
23歲考到會計牌向私企做
有每月五萬公司無人睇唔起我
只要努力一定可以成功
每人既出路都唔同
有案底其實無咩大不了
只係職業上要好好諗下

on q

睇你想將來做咩工
其實有好多唔會問你有無案底

感謝手足 手足加油

同學仔唔洗怕 好多老細都係深黃 我地睇既係你工作能力同人格 當然你一定要比心機讀書同進修

你班仆街自己鋪頭俾我Block 輕鬆又block一個

由今日開始俾心機讀書
或者去令自己擁有一技之長

是但一樣你就可以好好生存

真，讀好d英文，睇下有冇機會去美國

創業，做老细

會限ga

睇下會唔會讀返書 坊間好多tg gp幫dse生
再唔係就做光時

僱主知你係犯既案係因為示威，話唔定冇負面影響不特止可能有好感tim
係做唔到紀律部隊
移民既話如果跟美國個人權關係法，遲下都冇影響

你小學老師都同你講記缺點大鳩獲啦
理鳩佢地啦
人地同你講你冇曬前途，唔通就係咩
你要自己有意志力呀

屌你老母就唔抵死？？？

無事！黃金經濟圈！

台灣案例:

美麗島大審判的八位受刑人中，除林弘宣之外，其他的七位受刑者在出獄後都曾擔任民主進步黨主席或者代理主席。呂秀蓮曾任副總統，陳菊現任總統府秘書長，姚嘉文曾任考試院長，施明德和張俊宏曾任立法委員，林弘宣曾任總統府國策顧問。

唔會有影響，因為將來大部分後生仔都會有案底

可以去打劫綁架殺人! 食大茶飯,

呢啲都係將來香港最理想嘅職業!

大公司screen人係hr睇
唔係老板睇

準備開公司, 見到有呢隻案底請左先

一定入唔到親中公司囉！

鬼佬就應該冇乜嘢
同埋時screen人通常都係HR做
只要個HR係黃底就得

全職做地下小組, 一樣搵到錢!

繼續努力讀書，我請你

唔做政府工應該無乜野

係 就咁講姐

其實學門手藝好多時好搵過19普通大學生
神科除外
藍領仲唔會理你有無案底添
當然如果讀到都盡量讀啦
人生既路有好多條 唔好太擔心
加油

冇影響 係公司都知呢d罪係老屈 政治罪冇影響

無

btw 學好d 英文 無壞

人地就係話自己讀書唔叻, 你地就叫人努力讀書

我就建議你發展一D個人興趣
好似玩音樂, 整模型, 打機咁
玩得好係可以搵到食啦
EG.表演, 開班授徒

穩個好d既律師
太多案好易出錯
睇下有咩位可以打

我諗返大陸都未必得

首先 非集真係比較難入
唔好擔心 努力讀書入U

屌你老母阿

仲返大陸做咩？

當全港有一半當代學生都有案底
就好似你個櫃桶有4條底褲 入面有2條都係爛左
但你只得4條底褲
所以最後無論爛定唔爛
都惟有照穿

五大訴求 缺一不可

會比深黃老闆高薪聘請

d細公司連HR都無

認真，案底只係做唔到政府工，呢個社會好多工都係你識人，人地先請你，唔影響搵工升職嘅。最緊要就係自己有料到，好好讀下書，練下啲英文啦。

利申：社會打滾多年，濕9大學生

唔洗太擔心
我番左成十年工
無一份會問有無案低

講無影響一定係假
但增值下自己先,最基本語言能力
未來大把前途ge

美心丫嗎 不了

美國之前人權法聽證會講過會研究開條特別移民通道畀香港抗爭人士
64班中國學生人地美國都收啦，你洗擔心咩？

認同
讀唔到唔好浪費時間，老闆有得請個HKU都唔會請個 asso
要喺社會生存到最緊要係工作態度，肯做肯捱唔怕蝕底嘅一定生存到
同學不如你認清自己興趣搵門手藝學，有heart嘅將來做老闆不是夢，好過讀唔到浪費時間之後一世做個低薪文員。

唔使怕 個個都知係老屈嫁啦

長實賣樓最撚叻嗰個趙國雄都有案底
唔好氣餒巴打

放心，黃色經濟圏一定幫到你。

第日請人會先睇呢張沙紙 有既即請

案底其實同搵唔搵到錢無直接關係，大把野可以搵到錢，搞下小生意又得乜都得，案底反而對你入政府可能有影響，除非你想做狗，唔係其實都無乜關係

無野 我會努力向上第日做個成功生意人 請哂你地

我做老闆一定請義士先!!!!!

你衰性罪行就話冇得搞

屌你非法集結, 仲要係2019年
你當黃絲老細/外國人傻既咩

香港經濟將會大轉型

轉去做地盤工人就OK, 唔驚無飯食
一個月兩萬幾三萬....夠食, 唔好怕
仲有光時會幫你, 唔好怕無飯食

有案底, 惟一問題就係好多工請
如果判少過三個月, 三年之後可以對外報請無案底
但佢問你有冇犯過罪, 你就要填有了

案底比唔到太多意見,
但確實有時申請D大公司既工, 填form有問下呢方面野

一係讀好書, 入專業啲既科, 唔一定神科, 但例如poly 物理治療果D 出路都唔錯
一係就學一門專藝, 呢D多數唔會點理你有無案底

坦白說, 而家既大學 入完無話特別好出路, 普通科既話, 而你又唔係特別讀書好, 不如唸下另一條路
唔少大學生而家出黎搵萬幾, 過幾年都係萬幾, 過10年都係2萬幾

可以做黃色經濟區 CEO

呢到公海，唔好講太多野，比心機讀書，我都好悔恨自己當初無讀好書

其實番工係主要睇能力同經驗，當然學歷會睇下禁啦～
你努力啲讀書，或者讀hd/asso升上大學，其實影響你嘅係你唔可能係政府或者中資藍絲公司到做

練好英文
再學多一兩門技能
做到最專精
永遠唔駛乞食

我可以幫樓主免費補習

搵黃底公司 就無事
完全無影響

返大陸有乜問題
中國又唔係共產黨擁有
中國係中華民族既地方
要放棄既係極權共產黨
而唔係中華民族既國土
我支持一個中國既原則
但唔支持極權共產管治

無問題呀，不過去到食都唔敢食，無限循環油，食啲肉又唔知真係咩肉

加油呀。

曾德誠都做局長啦！

俾心機考好dse先，咁會有多d選擇

如果我做老闆一定請

唔一定，你係有料自然識到人，拉到關係HR只係負責搞入職文件老強和出糧戶口。反之，死做爛做又係兩雞樓下普通工，呢啲工多到冇人做，又唔係殺人強姦衰11，有冇案底都差唔多。

講真 因為今次社會運動而被控同之前留有案底嘅情況真係無法比較 香港之前未試過咁大型嘅事件 67都無得同今次比 所以手足唔洗太過擔心 至少仲黃店會請 要做大個經濟圈

選擇會小咗，尤其係專業如會計/法律嗰啲，但如果唔係殺人老強嗰類又咁後生，好私人公司唔係點理，創業更加冇影響，好多名人都有案底，例如趙樓神、古天樂、謝檸檬、老實商人楊老闆、曾欠子、詹賠燶...

猛如趙樓神都衰過非法遊行同非法集會，自己未來嘅實力同際遇先至係關鍵

做車房/裝修個類既工種
其實都好少睇你有冇案底

我相信呢種案底冇咩問題，為左呢D罪唔請你，你都知間公司係點，俾你入得去都可能自己走，反而諗下揾D有興趣既專門技能仲好

案底用黎嚇無料既人。
呢個世界除左打工,仲可以創業。

傻仔 佔中幾多人成功申請啦
封得 死傻閪

其實對於大部分嘅工作嚟講，有案底影響不大
因為僱主好少好少會去查證
除非你想做公務員或紀律部隊啦

冇咩野
黃多過藍就唔會理呢d

非法集結對民主國家喺on9罪行

手足 我明白你情況或者可能冇你體會咁深
但我覺得最緊要向自己目標努力
點都會搵到出路

冇唔做大公司就ok

知你一定會成功

But firstly my brothers and sisters have to become the management... moreover, I know that most of the seniors in those companies are on the “blue” side

如果我做老闆一定請你哋

過多幾年 啲老細都係黃絲時 知你因咩事有案底 即請

樓主，你d字有d醜樣

6月打後就算判左暴動，都一定有人請
放心

唔好諗咁多關於案底既野，讀書考好個試佢，認真準備，搏盡佢。有能力考u就入中大，千析唔好擇poly shitty，冇都唔緊要，i大都很歡樂的
利申 被校長遺棄的shitty絲，會考考左兩次，高考仲要係讀i大時候自修考多次先入到，唔好放棄自己。

希望黃商店可以收納手足

我地光復左咪唔會有案底囉 唔洗太擔心啦 好多都鳩告

我哋要支持佢地

小朋友 其實好老實 本身學歷都麻麻地既話 搵勞力工心如餐飲 銷售 建築等等 都唔會check 你咁多的，細公司尤其check 得少

案底對於專業人士 銀行財金 醫護法律最大影響

至於我，如非高層同專業系，我會當見唔到或者你無申報算。因為本身都唔會個個人check

專業人士我都做唔到㗎啦 聽完個心都舒服啲

冇乜野好擔心
呢場抗爭世界共知，有野證明返係呢場抗爭嘅義士就得

我會練下字㗎啦

其實睇你諗住做乜工啦，你唔係要入乜大公司無諗住發大達嘅話無乜大影響，我做過咁多份工都無俾人check過呢d野

band3 wor 你估band1 依家開始溫

點解你仲未撚死！屌你！

你努力讀書入返大學，就算入唔到你出黎做
實有人欣賞你俾個機會你
唔好放棄！
唔係因為見到希望而堅持，而係因為堅持而見到希望

政治檢控唔同架下嘛？
我都唔係好識，人權法唔係有一點就係講因示威面黎嘅案底唔影響咩

努力啲讀書！真心

我會建議如果考唔到u就讀i大或者找學師學門技術。今次事件產生既所謂案底有太多爭議，唔駛上心。
出黎做野你就明沙紙冇咩用，面子最緊要

你手字靚過我，認真。

努力d讀書
搵一技之長就可以
讀唔到大學都唔好灰心，依加專注考好DSE先
最低限度都要拎到3322

移唔移到民

樓主唔好太擔心

不過又講真，大把冇案底嘅人都係on99打份19工就一世

成班都唔係答，
除非你超出名，如黃子華、古天樂
基本上無人可以去查你係咪有案底，
有D工係要你申請有「良民證」之稱的無犯罪紀錄證明書，
但我可以同你講大部份工無需要申請，如果唔係無人會知，

指紋踢爆政府女律師隱瞞案底

政府高級律師係無申報，做左幾十年

你唔係做政府某幾類工種既可以放心，唔係叫你虛報，但其實除左良民證外，無人證明到你有冇案底

睇下邊度, 英美加德應該得, 走咗先, 上面做護士可以去歐洲, 人哋應該冇問題.

香港首間科抗學院上線啦！

手足去睇吓 應該幫到手

6月打後大把良心企業蒲頭
有案底唔可怕
同路人點會唔支持你呀手足

唔好一味講加油呀，支持你，
唔知就搵清楚問清楚!

我係老細就即請

即係入9屋俾9打一身

其實有無案底唔重要
*利申我後生任性都有案
，生活無影響，做到喜歡工作

路仲有好長
當下知識係最重要
擴闊國際視野
到時你就知道自己想要d咩

加油

俾9告但最後唔入，再考政府工其實得唔得？政府會有紀錄？

Pal, seems like you lost faith in humanity

放心，你唔係做政府工，7成機構都唔會查你，仲要只係非法集結

被高院拒執業 有非禮案底見習大狀上訴得直 上訴庭：法庭不是要懲罰申請人過去行為

有案底大狀都做到架，唔好咁無知好唔好

希望第時開間公司
非法集會暴動縱火一定唔係罪

問題係涉嫌但告唔入，對考政府工有冇影響？

有朋友做hr細公司
講明見到小朋友一定請

黃色經濟圈會幫到你

係做唔到保安
保安要申請保安證要無案底先得
由低做起既話唔理你
唔信去做地盤，有手有腳必請

有冇睇到篇野到底，呢個人細個有案底，隱瞞到44歲
確確實實有案底但隱瞞都做到政府高級律師。
告得入都唔知你話告唔入知唔知丫？

你冚家抵撚死

我都唔會去做保安 太悶

但係查有冇犯罪紀錄係政府責任，哩單似係請佢個部門失職

一定要贏

你憑咩嫌保安?

呢單有非禮案底都做到大狀，搞清楚！有案底唔等同唔可以做法律有關既野

去黃店做住打雜先
一年之後申請scholarship去美國讀 foundation/CC/Diploma
為民主自由而戰而有案底間間學校爭住收
但首先學好英文

聽聞吾去得大陸澳門新加坡

從事政府工、移民、入境美國較困難~
其他工無影響，因正常見工唔洗拎成績表
但要畢業證，對方唔會知，亦唔會主動問有案底，否則可能犯歧視條例，不過做老師係需提供性侵記錄

然後如果你判左超過5年出黎揾野做，就好大可能問你咩事，呢5年搞緊咩，建議你講返呢單野，黃的自然請，藍的如事後知實炒

不過若只坐幾個月/1~2年唔洗講，唔會知

大公司就會，細公司應該唔會咁得閒background check

一定要努力讀書先

讀好d書先 唔好擔心咁多

你尼個情況 畢業後去台灣或美國等地方發展
只要解釋清楚係為左抗爭而被告
申請visa時可能仲會加分添！

至於留響香港 有案底當然會少左機會
所以 香港人 一定要贏！

告唔入唔會查，告得入都要睇咩部門先會查，
如果咁想做，你改名、虛報，佢已經查唔到。
利申：唔好虛報

唔請既多數藍，做黎把撚

呢一刻要努力讀書 考好個試 加油！

知

你仆街啦 好撚大影響

當大多數人有呢類案底 案底就唔會有影響
除非你想入垃圾政府工或深藍公司

如果真係唔好彩中蕉，先唔好太擔心，你為咩原因得到罪名全世界都睇住，到時唔請你嘅，其實你都唔會去做，下話？最重要係要學會就算苦都要作樂，繼續尋找夢想！只要努力，一定有好將來，加油!!!

失業都唔做藍公司

可以去當差

魚蛋雨革？

我出黎做野，係私人公司做，請人時完全無留意個案底呢樣野....... (我有份interview/揀人)

好野黎放心

大把黃司請

其實最多係大公司都睇你有無案底 或者你要移民
你叻嘅我覺得影響唔係真係咁大

同意 比如餐飲業，或者裝修建築界，最重要係手藝，關係

2019年後

個影響會細左好多

無論如何都唔好放棄 讀好書/ 有一技之長唔洗驚生活唔到 香港地夠勤力同靈活就得

其他人啱，要學好英文 真係想讀大學嘅話一定要揀想讀嘅科 成績唔好重考都唔怕 認真你touchwood依家遲人一兩年相差唔遠成本又唔高，相反入到想入嘅科，可以省翻人哋grad後仲諗緊人生意義嘅時間，然後發展得順利，呢個先係決定性嘅位

加油呀！

俾心機認真學英文。

無野既
立國後你就會攞雨傘星章
名留青史

定罪3個月以下先可以對外講無罪底

獲得黃店保證就業機會
過多幾年黃色經濟圈繼續擴大
政治案底影響就越嚟越細

我會努力創業請曬你班暴徒 如果我屋企未破產既話

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

邊撚個呀講嚟睇下， 呢邊律師同mp都叫人唔好咁樣做， 五毛先會叫人咁樣去送死

18歲前 驚閪咩

咁想要前途不如奶共
係人都知奶共先會飛黃騰達
尊嚴前途之間睇你點揀
可惜出黎做野打中資工要前途都係要奶
俾個目標你就係自己做老闆

話你知 呢段時間 你有大學學歷 冇案底都一樣難搵工

如果屋企負擔到
去台灣讀書吧
讀一些專門的有一技之長
留到台就留台

如果無
做渣車囉

私人公司好少做criminal check

光復到香港，呢班人變晒民族英雄唔駛做我地養佢地做上等人嘆世界

樓主幾樂觀，還看到香港有將來。

我請人睇學歷, 經驗, 能力
跟本無諗過去check candidate有無案底

你個案底係性犯罪, 偷竊果D 就話麻煩姐.
依D 少事

手足
請專注學業先
知識同學位跟你一世

多謝手足嘅付出
我好相信黃金經濟圈會幫到大家

假設情況唔變，紅底大公司咪唔請囉，但你都唔會做呢d公司喇。

另外如果係做有專業資料既工都有可能會影響發牌。

目前就算大公司d hr其實都懶check你，更何況細公司。細公司分分鐘唔介意，如果黃底就更加歡迎。

但呢個世界其實好多工從來都唔會理你有無坐過，甚至係大L把人坐過你估d廚房，地盤，揸車，剪髮呢d工種會介意咩

再唔係，自己開舖/網店做買賣又得。

老實講，有門手藝分分鐘揾得多過係大公司做

用完人就淨係講句加油

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去五個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依五個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

保釋完返警署

踢保踢保踢佢老母

詳情睇快必fb

最好笑係話「等香港光復左之後大把人爭住請」
屌佢老母講呢說話嘅人九成咪又係喺冷氣房un un腳上連登

利申 公務員，un住腳睇呢個post

Ching，請問你打呢句野嘅時候會唔會笑？

如果監禁唔超過三個月
罰款唔超過10000
案底會喺幾年後撤銷（唔記得3年定5年）

非法集結唔一定會判得好重，手足唔使太擔心住

要睇案情，當然望唔告或者唔入LA，但如果唔涉及暴力通常唔駛坐，相反就大機會坐，但樓主係學生同就考DSE通常都放佢。

set rb都得咁撚癲。

冇

到時候有案底仲多過冇案底

冇案底嘅人見工時要解釋下果幾個月做過咩黎點解冇俾狗咬

認真讀書，係真，只有呢條路你唔會後悔，你信我，我唔想你望返後悔

努力讀書入大學，依家dse好容易攞5**，只要努力就會考到5**

我讀完中3 出黎做地盤 暫時1500蚊日

其實讀書好勁好有學歷有案底先驚⋯⋯⋯⋯⋯⋯
冇學歷其實冇咩影響

如果香港人贏咗就咩影響都冇

唔洗驚
第一 好多時候都砌唔入 佢地邊有是間搜証

第二 屋企人好耐之前有過案底 但都好順利搵到野做
只要唔係政府工個類都冇問題 大把人做私營機構

踢保有風險

不過我都有聽過 醫科生非禮人 都拎到牌

勵志巴打

光復到 咩案底都唔會存在

未必會唔比做
出牌個到，如實報就得
搵工個到，供過於求，唔係性罪行，都唔太難搵長工
到真係一份長工都搵唔到，咪去做百本/卓健，人工仲高

堅記車房

band3既話無乜，做唔到政府工(唔做都罷),移唔到民(溝到另計)

佢俾校長出賣

趁後生考好d,入U.

後生唔讀，做幾年野你應該都會返去讀。

你on9 有案底型啲？冇咪冇 有咪有
就算有案底一定會查咩政府工例外
姐係一定要俾狗咬係巴屎把啲？
你真係有病

得罪講句

做倫敦金大把有案底

一樣搵大錢

三年

我剩係覺得拎左牌要除就好難，有D專業失德到坐監都係停牌，但有案底想拎牌就好難。

唔知
同埋個個國家唔同
有啲國家當PR已經係入藉track
你要睇返你心怡的國家個入境資料
都係果句,除非佢寫到明一定要無任何案底(通常唔會),否則即使要求資料都會係case by case

無得做毅進者，但做真英雄

最高係三年 應該唔會判最高掛

Ching
我意思係，如案情不嚴重
三年後會洗底

agger

呢啲案底表示有承擔，加分！

勤力仔真係有咩事冇人請既搵我
p.s. 懶既試用期就炒

當兩個人同一學歷經驗能力時 我都會揀個無案底先

應該係讀非U 既 nursing course?
如果因為社會事件而比人DQ，係U 到一定好大爭議

入到U 出黎做野都唔會有人問你有冇案底

1. 做局長
2. 開娛樂公司

我應承你，比幾年時間我儲錢做到自己生意，我會請你或者其他同路人

有案底係唔好睇，但你諗下楊x成、古x樂、梁x 輝成堆都有案底一樣名利雙收，有財有勢。

唔洗怕
就算有底 好多技術性工種如水電都冇問題
唔岩讀書就學門手藝 收入前途未必比大學生差

一世

我應承你，畀幾年時間我做亞洲首富

一日未定罪，係咪報政府工都唔需要申報有犯罪？
佢哋做vetting時查唔查到？

自己做老闆 揸gogo van uber一樣搵到食

樓主...唔好諗埋一邊!!! 就算有案底都唔等如一定會影響前途!!! 最重要係你唔係犯盜竊、殺人、強姦、老爆、傷人、孌童呢啲啦!!! 更何況你都未定罪...就算咁唔好彩真係中咗非法集結!!! Employer 或者HR 問嘅咪如實作答!!! 因為非法集結唔同上面嗰啲罪，非法集結唔會危害到公司或同事!!! 咁..當然有啲大企業都會考量到非法集結...你忽然間又走咗去邊個做嘢呢...呢啲較負面少少嘅想法!!! 其實樓主...首先盡力考咗DSE先，跟手當然係睇你嘅成績啦!!! 夠分嘅報8大...唔夠分嘅就報IVE high Diploma!!! 因為我唔知閣下會選修啲咩科...!!! 再唔係嘅試吓搵啲中型公司入去做trainee，跟住報part-time high diploma繼續進修，直至捱埋個學位為止!!! 打工...唔理你喺邊度；你嘅聲譽係重要架!!! 年輕人出去打工；頭幾年係要守吓...因為你哋嘅經驗尚淺，仲有就係要沉得住氣、唔怕蝕底...因為年輕人心裡面團火好旺盛；會因為畀啲老屎忽趷兩句或者張佢自己嘅工作轉嫁畀人而心生怒氣!!! 只要你能夠喺職場上省靚自己個招牌同埋建立到你自己喺團隊裡面嘅價值，Employer佢哋自己會衡量 employed 你係咪 valuable架喇!!!

睇晒好詳細 嚟緊真係仲有好多日子 真係要努力啦

巴打一定要成功